【修議規戰】泛民第九人被趕離場 立會進行表決

【修議規戰】泛民第九人被趕離場 立會進行表決

即時要聞 2017-12-15 16:00:45 HKT

（何家達攝）(蘋果日報)
立法會辯論修改《議事規則》辯論即將完結並進行表決，《蘋果》會全程直播。

動直擊直播：
《蘋果》fb直播：

民主派9名提修正案的議員已全部發言完畢。建制派「班長」廖長江隨即發言，之後到謝偉俊，主席梁君彥指謝偉俊作最後發言，之後辯論即告結束。

ADVERTISING

建制派「班長」廖長江發言時指，建制派修訂是為香港「未來氣數」提出，指今次修訂建議是要「削拉布」，指立法會議員有發言權但無拉布權，立法會主席有剪布權，削拉布可令議會不再充斥拉布廢話，作正常辯論，又指呈請書並不是為針對權貴而設。廖長江其後又指，今次修訂不是為「杜絕拉布」，只是將民主派濫用議事規則情況加以控制，指原本期望民主派部分成員理性看待建制派修訂，明白建制派的「苦心」，「但換來的係一次又一次失望傷心」，指建制派是忍無可忍，所以要作出「自救」，認為通過修改議事規則，將是立法會回復理性莊嚴的時刻。

會上作最後發言的建制派議員謝偉俊指，若民主派認為建制派違憲，就應該提出司法覆核，鄺俊宇提出規程時，謝偉俊即說：「坐低啦，唔好我又嗌你儍仔」，鄺俊宇則投訴指：「契仔話人儍仔」，要求梁君彥作出裁決，梁君彥即指「我唔知你指（契仔）係邊一位」。莫乃光則呼籲梁君彥請謝偉俊冷靜一下。郭家麒則指，見到謝偉俊情緒激動，「擔心佢有健康問題」。梁君彥則指：「如果佢要搵醫生，佢自己會去搵醫生」。

尹兆堅批評，謝偉俊講話有冒犯性，但梁只繼續叫謝偉俊發言，尹兆堅則說：「有無搞錯！主席我話你儍仔得唔得？」梁君即說：「你可以話我乜嘢嘢都得」尹兆堅則指：「咁我地以後都會咁稱呼你」。謝偉俊則指，自己是說「如果唔係我又要話你係儍仔」，又指有人是「懦夫」，遭民主派不斷提出規程問題質疑的謝偉俊情緒激動，一度在座位大聲「妖」了一聲，又指民主派是「未夠班」去欣賞自己當年的「抗爭」行為。

謝偉俊發言尾段又指，與譚文豪是「親家」，譚文豪即站立澄清：「我同佢無任何親戚關係」，謝偉俊指，「親家」即是「有微妙關係」，譚文豪即要求對方澄清，謝指「即係大家心心相印，有時你鬧吓我，我鬧吓你囉」，譚文豪指「心心相印即係情人，我唔想同白姐組爭囉！」梁君彥則指自已無責任介入議員間的關係，並要求謝繼續發言。

謝偉俊發言後，工黨張超雄站立示威，高叫「反對修改議事規則、拒絕人大化、守護立法會口號」，張超雄和社福界邵家臻同時行出主席台前，梁君彥要求他們返回座位不果，將二人趕離會議廳，但多名保安試圖將他們抬離會議廳未能成功，梁君彥宣暫停會議10分鐘。休會期間，10多名保安員在主席台前戒備，以兩人為一組站崗。會議恢復後，3名超級區議會議員民主黨涂謹申、鄺俊宇、街工梁耀忠撕爛《議事規則》，梁君彥指「你再撕爛手上的簿，我會將你趕離會議廳」，三人拒絕遵從全部被趕。毛孟靜亦因行出主席台前被趕離場。

相關新聞

【修議規戰】陳健波指拉布致血壓高 葛博士稱有人擬衝擊議會
即時要聞 4小時前
【修議規戰】拆解建制派陰謀！一表睇晒修改議事規則流弊
即時要聞 4小時前
【修議規戰】攻防最後階段料今日內表決 民主派作緊急呼籲
即時要聞 3小時前
【修議規戰】朱凱廸鐵鍊縛腳拒離座 立會保安巨鉗斷鍊抬人
即時要聞 2小時前
【修議規戰】建制派草木皆兵 訪客需職員陪同到會面地點
即時要聞 1小時前
【修議規戰】進入最後倒數 張超雄：你惡哂喇，睇你惡得幾耐
即時要聞 1小時前
【修議規戰】慢必斥梁君彥「萬劫不復」被抬離場
即時要聞 59分鐘前
【修議規戰】立會未開始已爆衝突 許智峯被逐建制派拍枱叫好
即時要聞 5小時前

[img]images/e-paper/20171215/large/1513324740_25e4[/img]

工黨張超雄站立示威，高叫「反對修改議事規則、拒絕人大化、守護立法會口號」

食屎啦張超雄

必死嘅決心呢？

晨早應該總辭

有唔等於要死, 好似係咁答

總辭啦屌你老母

屌 以後要選啲戰士入去玩野玩膠 無所不用其極咁去癱瘓議會

張超雄：你惡哂喇，睇你惡得幾耐

嘩 嚇死人wo呢句

仲有下屆？

好在無加埋"等天收"係尾, 如果唔係我怕大口狗會嚇到要入廠

然後呢？

比你辭完選返曬入去, 都一樣係咁撚樣.
跟本唔會有分別

總辭唔應該再係為左選返入去，總辭唔應該再係為左全民公投；
總辭應該係表明唔相信呢個議會制度，但總辭就代表要盡地一鋪，要比雨傘革命搞得更大。
但泛民既人唔會有呢種魄力，而香港人亦未有呢個覺悟。

除左有人自焚之外，諗唔到點樣先可以令香港人明白，只有暴力先可以改變香港。

係經濟咁好既情況下講暴力係活係平
行時空?人最盡俾你2萬,唔駛差佬地盤
佬都夠收你皮。

個想法一廂情願到呢
你總辭左班保皇即刻開香檳啦
有乜用？

真係要靠第十二人

咁唔總辭 依家咁樣坐係到又有乜用?愈做愈柒就有份

泛民仲唔總辭等幾時 ?

黑哨之下都唔知點好

你班飯民學下人啦

遭民主派不斷提出規程問題質疑的謝偉俊情緒激動，一度在座位大聲「妖」了一聲，又指民主派是「未夠班」去欣賞自己當年的「抗爭」行為。

屌你老味邊有人想欣賞？睇過要洗眼添呀